\documentclass[../DoAn.tex]{subfiles}
\pagenumbering{roman}
\begin{document}
\begin{center}
    \Large{\textbf{LỜI CẢM ƠN}}\\
\end{center}
\vspace{1cm}
% Lời cảm ơn của sinh viên (SV) tới người yêu, gia đình, bạn bè, thầy cô, và chính bản thân mình vì đã chăm chỉ và quyết tâm thực hiện ĐATN để đạt kết quả tốt nhất, nên viết phần cảm ơn ngắn gọn, tránh dùng các từ sáo rỗng, giới hạn trong khoảng 100-150 từ. 

Sau một thời gian nghiên cứu và thực hiện, đồ án tốt nghiệp của em đã hoàn thành. Đây là cơ hội để em được vận dụng những kiến thức đã học vào một dự án thực tế, đồng thời trải nghiệm quy trình phát triển phần mềm từ phân tích, thiết kế cho đến hiện thực và triển khai. Kết quả này không thể thiếu sự hỗ trợ và đồng hành của nhiều người.

Trước tiên, em xin gửi lời cảm ơn sâu sắc đến TS. Đỗ Tuấn Anh – giảng viên hướng dẫn đồ án của em. Thầy đã nhiệt tình định hướng, giải đáp thắc mắc và góp ý xuyên suốt quá trình thực hiện. Những buổi trao đổi với Thầy không chỉ giúp em nắm vững hơn về kiến trúc phần mềm và thiết kế hệ thống, mà còn giúp em học được cách tư duy và giải quyết vấn đề một cách có hệ thống.

Em cũng xin cảm ơn các thầy cô trong Trường Công nghệ Thông tin và Truyền thông đã trang bị cho em nền tảng kiến thức vững chắc suốt những năm học qua. Những môn học về lập trình, cơ sở dữ liệu, kiến trúc phần mềm và công nghệ web đều là hành trang quan trọng giúp em hoàn thành đồ án này.

Lời cảm ơn chân thành cũng gửi đến gia đình – nơi luôn là chỗ dựa vững chắc nhất. Bố mẹ và anh chị đã tạo điều kiện tốt nhất để em yên tâm học tập và theo đuổi đam mê của mình.

Mặc dù đã cố gắng hết sức, đồ án vẫn không tránh khỏi những thiếu sót. Em rất mong nhận được sự góp ý của quý Thầy Cô để đồ án được hoàn thiện hơn.

Em xin chân thành cảm ơn!

\end{document}